欲影響APEC公報 支那官員試圖闖入巴紐外長辦公室

亞太經濟合作會議（APEC）高峰會在巴布亞紐幾內亞首都莫士比港登場，緊張情勢愈演愈烈，中國官員有意「闖入」巴紐外長巴托辦公室，企圖影響公報內容，引來警方到場坐鎮。

3名熟知內情的消息人士說，中方代表人士昨天企圖「闖入」巴托（Rimbink Pato）位於莫士比港（Port Moresby）的辦公室，影響草擬中的峰會公報內容，但不得其門而入。

要求匿名的消息人士說：「他們企圖闖入後，警方在外長辦公室外嚴陣以待。」

這起外交事件爆發時，APEC高峰會本就籠罩在美中對峙的緊張氣氛中。

消息人士說，巴托拒絕會見任何代表團，「外長獨自與中方代表進行協商並不恰當。中方談判人員明白這點」。

巴托試圖對此輕描淡寫，他說：「這不構成問題。」

中方代表團尚未針對這起事件公開置評，但預計在今天稍後召開記者會。

參與APEC高峰會的國家通常會發表共同聲明，但各國官員正奮力弭平貿易政策上的嚴重分歧，恐無法發布正式公報。

這並非中國官員首度在區域會議捲入緊張事件。

諾魯9月舉行太平洋島國論壇（PIF）時，主辦方拒絕中國代表在其他國家代表尚未結束發言就要插話，中方代表團集體離席抗議，諾魯總統華卡（Baron Waqa）要求中方道歉。

華卡當時說：「他們不是我們的朋友。他們和我們往來只是為了一己之利」。

垃圾國家